---
title: >-
    شمارهٔ ۳۸ - به شاهد لغت مکل، بمعنی کرمی سیاه که در آبست
---
# شمارهٔ ۳۸ - به شاهد لغت مکل، بمعنی کرمی سیاه که در آبست

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>غلبه فروش خواجه که ما را گرفت باد</p></div>
<div class="m2"><p>بنگر که داروش ز چه فرمود اوستاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتا که پنجپایک و غوک و مکل بکوب</p></div>
<div class="m2"><p>در خایه هل تو چنگ خشنسار بامداد</p></div></div>